% Ejemplo de documento de tesis.
% Versión:
% $Id: main.tex 647 2009-06-25 20:08:54Z lm-mac $
%
% Una tesis en inglés y de la UC3M sería:
\documentclass[11pt,spanish,UC3MThesis]{PhdThesis}
%
% Una tesis en español y de la UH sería:
%\documentclass[11pt,spanish,UHThesis]{PhdThesis}
\usepackage{babel,tabularx,ctable}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{pdfpages}
%----------------------------------------
% opciones para hyperref
% enlaces en colores, convenientes para visualizar el documento.
\newcommand\MYhyperrefoptions{bookmarks=true,bookmarksnumbered=true, pdfpagemode={UseOutlines},plainpages=false,pdfpagelabels=true,
colorlinks=true,linkcolor={blue},citecolor={blue},pagecolor={blue}, urlcolor={blue}, 
pdftitle={Programacion Genetica Aplicada a la Resolucion del Cubo de Rubik}, 
pdfsubject={Proyecto de Fín de Carrera},
pdfauthor={Ignacio Bona Piedrabuena},
pdfkeywords={}}
% enlaces en blanco y negro, mejor para la versión final
%newcommand\MYhyperrefoptions{bookmarks=true,bookmarksnumbered=true,pdfpagemode={UseOutlines},
%plainpages=true,pdfpagelabels=true,colorlinks=true,linkcolor={black},citecolor={black},pagecolor={black}, urlcolor={black},
%pdftitle={Understanding New Orleans}, 
%pdfsubject={Another PhD Thesis},
%pdfauthor={Ignatius O'Reilly},
%pdfkeywords={katrina,new orleans,jeans}}
%
% incluyendo hyperref
\usepackage[\MYhyperrefoptions,pdftex]{hyperref} % para pdflatex
%\usepackage[hypertex, colorlinks=true, backref]{hyperref} % para latex
%----------------------------------------
%
% otros paquetes
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[caption=false,font=footnotesize]{subfig}
\usepackage{graphicx}
%
%  declarando estilo de bibliografía
\usepackage[round,sort&compress]{natbib}
% redefiniendo \cite para que apunte a la cita más común de natbib
\renewcommand{\cite}[1]{\citep{#1}}
%
% cambiar tipo de letras
%\usepackage[charter]{mathdesign}
%\usepackage[math]{iwona}
\usepackage{cmbright}
\usepackage[cmbright]{sfmath}

% para las tablas
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}
\setlength{\heavyrulewidth}{0.1em}
\newcommand{\otoprule}{\midrule[\heavyrulewidth]}

%
%---------------------------------------
% 
\title{Programación Genética Aplicada a la Resolución del Cubo de Rubik}
\author{Ignacio Bona Piedrabuena}
\supervisor{Luis Martí Orosa}
% usando href estas cosas quedan mejor
%\email{\href{mailto:reilly@uc3m.es}{reilly@uc3m.es}}
%\homepage{\href{http://www.giaa.inf.uc3m.es/miembros/reilly}{http://www.giaa.inf.uc3m.es/miembros/reilly}}
%\address{31415 Katrina St, New Orleans 21780 \\ Lousiana, United States}
%
%\telephone{+34 91 856 13XX}
\date{Colmenarejo, 2010} 
%
% si el documento no es una tesis doctoral lo puedes cambiar aquí
\thesiscustomname{Proyecto de Fín de Carrera}
%
\makeindex
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\begin{document}
\renewcommand{\tablename}{Tabla} 
%\pagestyle{empty}
\chaptertitlestyle{serifbig}
\partstyle{serifbig}
\pagestyle{serif}

\maketitle
 \begin{dedication}
 	\textit{Para mi copiloto.}
 \end{dedication}
%\begin{abstract}
%    In this work we present 
%\end{abstract}
\begin{acknowledgments}
 	Me gustaría agradecer a todas aquellas personas que me han apoyado no sólo
 	en la realización de este proyecto, sino a todos aquellos que me han ayudado
 	a llegar hasta aquí. A mi madre. A mi padre. A mi hermano. A toda mi familia
 	que me apoya en cada momento. A Azahara y a su familia por hacerme sentir
 	como uno más. A Enrique por terminar el proyecto casi a la vez. A todos
 	aquellos amigos que nos hemos mantenido con fuerzas examen tras
 	examen: Alexis, Dani, Acebes, Lidia, Jorge y muchos más. A Crazy Soul: Abtin,
 	Gonzo, Marc, Joseba. A Against The Odds: Roberto, Edu y Jesús por perseguir
 	un sueño. A todos aquellos amigos y amigas que nos hacer pasar tan buenos
 	momentos: Kim, Isa, Cris, Govi, Erica, Nacho, Alba, Arázazu, Ali. A mis
 	compañeros de beca: Dani, Miguel. A mis viejos amigos: Fer, Pablo, Victor, Diego, Jorge. A mis
compañeros de trabajo: Javier, Marisol, Pepón, Javier Izquierdo, Amaia,
 	Carlos, Guillermo. A mi vecino y amigo de toda la vida Santi. A Luis por su paciencia y apoyo, gracias a los
 	cuales he logrado que este proyecto llegue a buen puerto. A todos
 	aquellos que se me olvide nombrar.
 	
 	Y, en especial, a aquellos que ya no están aquí. A mi abuelo. A Loli.
 	
 	A todos ellos gracias.
\end{acknowledgments}
\frontmatter 
\tableofcontents
%\listoffigures
%\listoftables
%\begin{preface}
%    Here the preface
%\end{preface}
%if you use only (sub)section* in introduction



\mainmatter
\include{introduction}
% otherwise use
% \mainmatter
% \include{introduction}
% with \chapter{\introductionname} instead of \introduction

\include{capitulo1}
\include{capitulo2}
\include{capitulo3}
\include{capitulo4}
\include{capitulo5}
\include{capitulo6}
\include{conclusions}
\backmatter


% para citar todo el .bib eliminar en tu version final
%\nocite{*}
\small
\bibliographystyle{apa-good}
\bibliography{bib/biblio}

\appendix
\include{anexos}
%\printindex
%\printindex[autx]
\end{document}
